蘋果日報 新聞 20200519 星期二

蘋果日報 新聞 20200519 星期二

頭條

泛民15人提堂 5人加控煽惑罪
「港人不會被嚇退」
陳皓桓籲續關注被捕同道

=================

要聞

茅「波」逐14議員 送李慧琼上位
粗野黑箱選內會主席 泛民誓究責
保安暴力升級
「黑警四式」虐議員
建制鋪路防下屆重演
泛民奪35+可反制
考評局未定DQ試題 六萬人聯署撐覆核力阻
教局威嚇：特首有權指示
傳減卷一總分 恐變相懲罰考生
校長斥林鄭施壓
鹵莽進出雞籠
陳文敏轟政治凌駕專業
蓬佩奧：京侵港自治勢影響美評估
華逐美記者損兩制
新界北副指揮官五物業霸官地僭建
接地政警告六年拒還原
O記總警司疑僭建天台屋
「保就業」津貼 虛招明益無良企業
罰即是獎 炒人仲有着數
南非回港八鄉檢疫者：曱甴為伴如監獄
衞署冷處理 復陽空姐通街走
印度包機被轟亂編位易播毒
限聚令勢延長兩周 議員：打壓為實
大掃蕩拘28人撿毒品
O記冚釣魚機檔 賭仔爬窗墮斃
葉劉 朱敏健 為黃店駁火
票站聘退休警恐不公 陳帥夫：偏見
駕三輪車闖特首別墅 男子中椒被捕
三跑填海 承建商㩒住搶80億
民政促區議員撤「特訓」文宣

==============

港聞

理大暴動案 官拒即時記錄警暴
大狀揭被告戰俘式跪天光
波蘭「手足」攝影獲獎
公大生判囚一年 感化報告失實
連儂隧道斬人案 律政司不上訴
孖仔監七周 官：癌父非求情因素
掛匕首匙扣控藏武器 男子脫罪
恐怖碎屍案 吸冰母認誤殺
12歲女頭顱破開 殘骸散落馬桶飯煲
警疑壓頸奪命 巴裔選委到警總抗議
兩記者協會轟監警會淡化警暴
警圍理大期間 男子闖軍營候判
「觸內褲招惡運」 司機涉狎女童
推銷海洋公園54億救亡方案
劉鳴煒靠嚇 「清盤要百億善後」
迪士尼擬重開 演藝人員今試運
策誠軒過渡屋明可申請
國際專題：虛擬聊天填補空虛
解憂機械人度疫期
線上互動難代真正社交感覺
Google世衞 聊天機械人正視聽
《觸不到的她》失婚寫信佬戀AI

=============

國際要聞

5,000遊客告奧地利
滑雪場爆疫零警告
巴西確診飆至全球第四 總統懶理
拉美生果批發市場爆疫溫床
梵蒂岡聖伯多祿大教堂重開
尼日利亞照抄星舊法案抗疫
英放棄豁免隔離法入境旅客

=============

兩岸要聞

首應邀世衞大會講話
122國促查疫源 習擲155億圖避責
美英拒強制開放疫苗專利
世衞允議查源頭 京先輸一仗
日媒：台積電停接華為新定單
蔡明就職 馬稱沒法認同拒出席
李克強報告回應反送中成焦點
京料發強硬訊息全面治港

=============

國際新聞

文在寅承諾揪出血腥鎮壓學運兇手
光州40年 盼敗局化為勝利
無名棺尋失蹤夫 妻靠藥物撫傷痕
美移民局收入跌 申撥款93億救急
津巴布韋反對派遭綁架性虐
被追別墅裝修費 哈里每月還16萬

=================